# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# Phil Lee <info@ezt-astro.com>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: info@ezt-astro.com\n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-12 23:20+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-12 23:20+0900\n"
"Last-Translator: Phil Lee <eztastro@gmail.com>\n"
"Language: ko_KR\n"
"Language-Team: ko_KR <phil@ezt-astro.com>\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n > 1);\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: PiFinder/cat_images.py:43
msgid "No Image"
msgstr "이미지없음"

#: PiFinder/obj_types.py:7 PiFinder/ui/menu_structure.py:362
msgid "Galaxy"
msgstr "은하"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:8 PiFinder/ui/menu_structure.py:366
msgid "Open Cluster"
msgstr "산개성단"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:9 PiFinder/ui/menu_structure.py:374
msgid "Globular"
msgstr "구상성단"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:10 PiFinder/ui/menu_structure.py:378
msgid "Nebula"
msgstr "성운"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:11 PiFinder/ui/menu_structure.py:386

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:12

msgid "Planetary"
msgstr "행성상"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:13

msgid "Cluster + Neb"
msgstr "성단+성운"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:14 PiFinder/ui/menu_structure.py:406
msgid "Asterism"
msgstr "성군"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:15 PiFinder/ui/menu_structure.py:402
msgid "Knot"
msgstr "혜성모양의 점"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:16

msgid "Triple star"
msgstr "삼중성"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:17

msgid "Double star"
msgstr "이중성"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:18 PiFinder/ui/menu_structure.py:390

msgid "Star"
msgstr "항성"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:19
msgid "Unkn"
msgstr "알수없음"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:20 PiFinder/ui/menu_structure.py:410
msgid "Planet"
msgstr "행성"

#. TRANSLATORS: Object type
#: PiFinder/obj_types.py:21 PiFinder/ui/menu_structure.py:414

msgid "Comet"
msgstr "혜성"

#: PiFinder/ui/align.py:56
msgid "Align Timeout"
msgstr "시간초과"

#: PiFinder/ui/align.py:74
msgid "Alignment Set"
msgstr "정렬완료"

#: PiFinder/ui/align.py:272 PiFinder/ui/chart.py:210
msgid "Can't plot"
msgstr "투영할 수 없음"

#: PiFinder/ui/align.py:284 PiFinder/ui/chart.py:222 PiFinder/ui/log.py:174
#: PiFinder/ui/object_list.py:206 PiFinder/ui/object_list.py:226
msgid "No Solve Yet"
msgstr "솔빙 완료 전"

#: PiFinder/ui/align.py:397 PiFinder/ui/object_details.py:461

msgid "Aligning..."
msgstr "정렬중..."

#: PiFinder/ui/align.py:405 PiFinder/ui/object_details.py:469

msgid "Aligned!"
msgstr "정렬됨"

#: PiFinder/ui/align.py:407
msgid "Alignment failed"
msgstr "정렬실패"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:50
msgid "Filters Reset"
msgstr "조건해제"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:63 PiFinder/ui/menu_structure.py:949

msgid "Test Mode"
msgstr "테스트모드"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:79
msgid "종료중"
msgstr "Arrêt"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:88 PiFinder/ui/callbacks.py:96
msgid "Restarting..."
msgstr "재시작중.."

#: PiFinder/ui/callbacks.py:101 PiFinder/ui/callbacks.py:107
#: PiFinder/ui/callbacks.py:113
msgid "Switching cam"
msgstr "캠 전환"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:148
msgid "WiFi to AP"
msgstr "AP 모드로"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:154
msgid "WiFi to Client"
msgstr "클라이언트 모드로"

#: PiFinder/ui/callbacks.py:193
msgid "Time: {time}"
msgstr "시간: {time}"

#: PiFinder/ui/chart.py:40 PiFinder/ui/menu_structure.py:526
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: PiFinder/ui/equipment.py:35
msgid "No telescope selected"
msgstr "망원경이 선택되지 않음"

#: PiFinder/ui/equipment.py:50
msgid "No eyepiece selected"
msgstr "아이피스 선택되지 않음"

#: PiFinder/ui/equipment.py:70
msgid "Mag: {mag:.0f}x"
msgstr "등급: {mag:.0f}x"

#: PiFinder/ui/equipment.py:82
msgid "TFOV: {tfov_degrees:.0f}°{tfov_minutes:02.0f}'"
msgstr "화각: {tfov_degrees:.0f}°{tfov_minutes:02.0f}'"

#: PiFinder/ui/equipment.py:95
msgid "Telescope..."
msgstr "망원경..."

#: PiFinder/ui/equipment.py:106 PiFinder/ui/log.py:231
msgid "Eyepiece..."
msgstr "아이피스"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:31
msgid "Limited"
msgstr "제한됨"

#. TRANSLATORS: there's no GPS lock but we accept the position due to low
#. enough error value
#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:34
msgid "Basic"
msgstr "기본"

#. TRANSLATORS: coarse GPS fix, does this happen?
#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:35
msgid "Accurate"
msgstr "정확"

#. TRANSLATORS: GPS 2D Fix
#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:36

msgid "Precise"
msgstr "매우정확"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:46

msgid "Save"
msgstr "저장"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:49
msgid "Lock"
msgstr "연결"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:80

msgid "Location Name"
msgstr "지역명"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:83
msgid "Loc {number}"
msgstr "지역 {number}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:113

msgid "Location saved"
msgstr "위치 저장"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:123
msgid "Location locked"
msgstr "위치 고정됨"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:128
msgid "{error:.1f} km"
msgstr "{error:.1f} km"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:132
msgid "{error:.0f} m"
msgstr "{error:.0f} m"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:155
msgid "GPS Locked"
msgstr "GPS 연결됨"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:162
msgid "Lock boost on"
msgstr "성능을 향상중"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:171
msgid "You are ready"
msgstr "준비됨.."

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:178

msgid "to observe!"
msgstr "관측"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:186
msgid "Stay on this screen"
msgstr "신속한 GPS 수신을 위해"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:195
msgid "for quicker lock"
msgstr "현재 화면을 켜두세요"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:195
msgid "신속한 설정을 위해"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:206

msgid "Lock Type:"
msgstr "연결 타입"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:213 PiFinder/ui/menu_structure.py:426
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:458
msgid "None"
msgstr "없음"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:226
msgid "Sats seen/used:"
msgstr "위성 보임/사용됨:"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:242
msgid "{square} Toggle Details"
msgstr "{square} 상세내역"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:251
msgid "Sats seen/used: {sats_seen}/{sats_used}"
msgstr "위성 보임/사용됨: {sats_seen}/{sats_used}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:262
msgid "Error: {error}"
msgstr "오류: {error}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:273
msgid "Lock:  {locktype}"
msgstr "연결:  {locktype}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:274

msgid "No"
msgstr "없음"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:286
msgid "Lat:   {latitude:.5f}"
msgstr "위도:   {latitude:.5f}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:294
msgid "Lon:   {longitude:.5f}"
msgstr "경도:   {longitude:.5f}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:302
msgid "Alt:   {altitude:.1f} m"
msgstr "고도:   {altitude:.1f} m"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:311
msgid "Time:  {time}"
msgstr "시간:  {time}"

#: PiFinder/ui/gpsstatus.py:320
msgid "From:  {location_source}"
msgstr "소스:  {location_source}"

#: PiFinder/ui/log.py:58

msgid "Conditions"
msgstr "조건"

#: PiFinder/ui/log.py:63
msgid "Transparency"
msgstr "투명도"

#. TRANSLATORS: Transparency not available
#. TRANSLATORS: Seeing not available
#. TRANSLATORS: eyepiece info not available
#: PiFinder/ui/log.py:70 PiFinder/ui/log.py:103 PiFinder/ui/log.py:261
msgid "NA"
msgstr "없음"

#: PiFinder/ui/log.py:74 PiFinder/ui/log.py:107

msgid "Excellent"
msgstr "최상"

#: PiFinder/ui/log.py:78 PiFinder/ui/log.py:111
msgid "Very Good"
msgstr "매우좋음"

#: PiFinder/ui/log.py:82 PiFinder/ui/log.py:115
msgid "Good"
msgstr "좋음"

#: PiFinder/ui/log.py:86 PiFinder/ui/log.py:119

msgid "Fair"
msgstr "적당함"

#: PiFinder/ui/log.py:90 PiFinder/ui/log.py:123

msgid "Poor"
msgstr "나쁨"

#: PiFinder/ui/log.py:96

msgid "Seeing"
msgstr "시잉"

#: PiFinder/ui/log.py:185
msgid "SAVE Log"
msgstr "로그 저장"

#: PiFinder/ui/log.py:196
msgid "Observability"
msgstr "관측"

#: PiFinder/ui/log.py:209
msgid "Appeal"
msgstr "Appel"

#: PiFinder/ui/log.py:221
msgid "Conditions..."
msgstr "조건들..."

#: PiFinder/ui/log.py:304

msgid "Logged!"
msgstr "접속됨"

#: PiFinder/ui/menu_manager.py:77

msgid "Eyepiece"
msgstr "아이피스"

#: PiFinder/ui/menu_manager.py:96

msgid "Telescope"
msgstr "망원경"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:23

msgid "Language: de"
msgstr "언어: 독일어"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:24

msgid "Language: en"
msgstr "언어: 영어"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:25

msgid "Language: es"
msgstr "언어: 스페인어"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:26

msgid "Language: fr"
msgstr "언어: 프랑스어"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:37
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:42
msgid "Focus"
msgstr "초점조절"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:46
msgid "Align"
msgstr "정렬"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:52 PiFinder/ui/menu_structure.py:932
msgid "GPS Status"
msgstr "GPS상태"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:58
msgid "Chart"
msgstr "차트"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:64
msgid "Objects"
msgstr "대상"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:69
msgid "All Filtered"
msgstr "모두선택됨"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:74
msgid "By Catalog"
msgstr "카탈로그"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:79 PiFinder/ui/menu_structure.py:254
msgid "Planets"
msgstr "행성"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:85 PiFinder/ui/menu_structure.py:156
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:258 PiFinder/ui/menu_structure.py:308
msgid "NGC"
msgstr "NGC"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:91 PiFinder/ui/menu_structure.py:150
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:262 PiFinder/ui/menu_structure.py:304
msgid "Messier"
msgstr "메시에"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:97 PiFinder/ui/menu_structure.py:266
msgid "DSO..."
msgstr "DSO..."

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:102 PiFinder/ui/menu_structure.py:272
msgid "Abell Pn"
msgstr "Abell Pn"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:108 PiFinder/ui/menu_structure.py:276
msgid "Arp Galaxies"
msgstr "Arp Galaxies"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:114 PiFinder/ui/menu_structure.py:280
msgid "Barnard"
msgstr "Barnard"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:120 PiFinder/ui/menu_structure.py:284
msgid "Caldwell"
msgstr "Caldwell"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:126 PiFinder/ui/menu_structure.py:288
msgid "Collinder"
msgstr "Collinder"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:132 PiFinder/ui/menu_structure.py:292
msgid "E.G. Globs"
msgstr "E.G. Globs"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:138 PiFinder/ui/menu_structure.py:296
msgid "Herschel 400"
msgstr "Herschel 400"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:144 PiFinder/ui/menu_structure.py:300
msgid "IC"
msgstr "IC"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:162 PiFinder/ui/menu_structure.py:312
msgid "Sharpless"
msgstr "Sharpless"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:168 PiFinder/ui/menu_structure.py:316
msgid "TAAS 200"
msgstr "TAAS 200"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:176 PiFinder/ui/menu_structure.py:322
msgid "Stars..."
msgstr "항성..."

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:181 PiFinder/ui/menu_structure.py:328
msgid "Bright Named"
msgstr "이름"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:187 PiFinder/ui/menu_structure.py:332
msgid "SAC Doubles"
msgstr "SAC이중성"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:193 PiFinder/ui/menu_structure.py:336
msgid "SAC Asterisms"
msgstr "SAC성군"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:199 PiFinder/ui/menu_structure.py:340
msgid "SAC Red Stars"
msgstr "SAC적색별"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:205 PiFinder/ui/menu_structure.py:344
msgid "RASC Doubles"
msgstr "RASC이중성"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:211 PiFinder/ui/menu_structure.py:348
msgid "TLK 90 Variables"
msgstr "TLK 90 변광성"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:221
msgid "Recent"
msgstr "최근"

msgid "Custom"
msgstr "맞춤검색"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:227
msgid "Name Search"
msgstr "이름검색"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:233 PiFinder/ui/object_list.py:136
msgid "Filter"
msgstr "검색"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:239
msgid "Reset All"
msgstr "재설정"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:243 PiFinder/ui/menu_structure.py:973
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:244 PiFinder/ui/menu_structure.py:976
#: PiFinder/ui/software.py:204
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:248
msgid "Catalogs"
msgstr "카탈로그"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:356
msgid "Type"
msgstr "형식"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:370
msgid "Cluster/Neb"
msgstr "성단/성운"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:382
msgid "P. Nebula"
msgstr "행성상성운"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:394
msgid "Double Str"
msgstr "이중성"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:398

msgid "Triple Str"
msgstr "삼중성"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:420
msgid "Altitude"
msgstr "고도"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:452
msgid "Magnitude"
msgstr "등급"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:504 PiFinder/ui/menu_structure.py:514
msgid "Observed"
msgstr "관측한 대상"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:510
msgid "Any"
msgstr "아무거나"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:518
msgid "Not Observed"
msgstr "관측되지 않은 대상"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:531
msgid "User Pref..."
msgstr "개인설정..."

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:536
msgid "Key Bright"
msgstr "키 밝기"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:576
msgid "Sleep Time"
msgstr "절전모드"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:582 PiFinder/ui/menu_structure.py:614
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:638 PiFinder/ui/menu_structure.py:687
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:711 PiFinder/ui/menu_structure.py:735
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:759 PiFinder/ui/preview.py:62
#: PiFinder/ui/preview.py:79
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:608
msgid "Menu Anim"
msgstr "메뉴전환속도"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:618 PiFinder/ui/menu_structure.py:642
msgid "Fast"
msgstr "빠름"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:622 PiFinder/ui/menu_structure.py:646
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:695 PiFinder/ui/menu_structure.py:719
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:743 PiFinder/ui/preview.py:67
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:626 PiFinder/ui/menu_structure.py:650
msgid "Slow"
msgstr "느림"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:632
msgid "Scroll Speed"
msgstr "스크롤속도"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:656
msgid "Az Arrows"
msgstr "방위각화살표"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:663
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:667
msgid "Reverse"
msgstr "역방향"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:675
msgid "Chart..."
msgstr "차트..."

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:681
msgid "Reticle"
msgstr "십자선"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:691 PiFinder/ui/menu_structure.py:715
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:739 PiFinder/ui/preview.py:72
msgid "Low"
msgstr "낮은"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:699 PiFinder/ui/menu_structure.py:723
#: PiFinder/ui/menu_structure.py:747 PiFinder/ui/preview.py:64
msgid "High"
msgstr "높은"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:705
msgid "Constellation"
msgstr "별자리"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:729
msgid "DSO Display"
msgstr "DSO표시"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:753
msgid "RA/DEC Disp."
msgstr "AD/DEC표시"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:763
msgid "HH:MM"
msgstr "HH:MM"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:767
msgid "Degrees"
msgstr "각도"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:775
msgid "Camera Exp"
msgstr "카메라노출"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:783
msgid "0.025s"
msgstr "0.025s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:787
msgid "0.05s"
msgstr "0.05s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:791
msgid "0.1s"
msgstr "0.1s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:795
msgid "0.2s"
msgstr "0.2s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:799
msgid "0.4s"
msgstr "0.4s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:803
msgid "0.8s"
msgstr "0.8s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:807
msgid "1s"
msgstr "1s"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:813
msgid "WiFi Mode"
msgstr "와이파이"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:819

msgid "Client Mode"
msgstr "클라이언트모드"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:824

msgid "AP Mode"
msgstr "AP 모드"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:831
msgid "PiFinder Type"
msgstr "PiFinder형식"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:838
msgid "Left"
msgstr "좌측"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:842
msgid "Right"
msgstr "우측"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:846
msgid "Straight"
msgstr "직선"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:850
msgid "Flat v3"
msgstr "플랫 v3"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:854
msgid "Flat v2"
msgstr "플랫 v2"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:860
msgid "Mount Type"
msgstr "마운트형태"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:867
msgid "Alt/Az"
msgstr "경위대식"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:871
msgid "Equitorial"
msgstr "적도의식"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:877
msgid "Camera Type"
msgstr "카메라종류"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:883
msgid "v2 - imx477"
msgstr "v2 - imx477"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:888
msgid "v3 - imx296"
msgstr "v3 - imx296"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:893

msgid "v3 - imx462"
msgstr "v3 - imx462"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:900

msgid "GPS Type"
msgstr "GPS종류"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:908
msgid "UBlox"
msgstr "UBlox"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:912
msgid "GPSD (generic)"
msgstr "GPSD (일반)"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:920
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:924

msgid "Status"
msgstr "상태"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:925
msgid "Equipment"
msgstr "장비"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:927

msgid "Place & Time"
msgstr "장소&시간"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:936

msgid "Set Location"
msgstr "위치설정"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:940

msgid "Set Time"
msgstr "시간설정"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:944

msgid "Reset"
msgstr "원래대로"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:947
msgid "Console"
msgstr "콘솔"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:948
msgid "Software Upd"
msgstr "SW업데이트"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:951
msgid "Power"
msgstr "전원"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:957
msgid "Shutdown"
msgstr "종료"

msgid "Shutting Down"
msgstr "종료중"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:967
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:982
msgid "Experimental"
msgstr "실험"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:987

msgid "Language"
msgstr "Langage"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:994

msgid "English"
msgstr "English"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:998

msgid "German"
msgstr "German"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:1002

msgid "French"
msgstr "French"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:1006

msgid "Spanish"
msgstr "Spanish"

#: PiFinder/ui/menu_structure.py:1006

msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: PiFinder/ui/object_details.py:61 PiFinder/ui/object_details.py:66

msgid "ALIGN"
msgstr "정렬"

#: PiFinder/ui/object_details.py:64

msgid "CANCEL"
msgstr "취소"

#: PiFinder/ui/object_details.py:96

msgid "No Object Found"
msgstr "검색된 대상 없음"

#: PiFinder/ui/object_details.py:175 PiFinder/ui/object_details.py:183
msgid "Mag:{obj_mag}"
msgstr "등급:{obj_mag}"

#. TRANSLATORS: object info magnitude
#: PiFinder/ui/object_details.py:178
msgid "Sz:{size}"
msgstr "크기:{size}"

#: PiFinder/ui/object_details.py:207

msgid "  Not Logged"
msgstr "Connecté"

#: PiFinder/ui/object_details.py:209
msgid "  {logs} Logs"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/object_details.py:244

msgid "No solve"
msgstr "솔빙 되지 않음"

#: PiFinder/ui/object_details.py:250
msgid "yet{elipsis}"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/object_details.py:264

msgid "Searching"
msgstr "검색중"

#: PiFinder/ui/object_details.py:270
msgid "for GPS{elipsis}"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/object_details.py:284
msgid "Calculating"
msgstr "계산중"

#: PiFinder/ui/object_details.py:471
msgid "Too Far"
msgstr "너무 멈"

#: PiFinder/ui/object_details.py:496

msgid "LOG"
msgstr "로그"

#: PiFinder/ui/object_list.py:123

msgid "Sort"
msgstr "정렬"

#: PiFinder/ui/object_list.py:127 PiFinder/ui/object_list.py:667

msgid "Nearest"
msgstr "가까운"

#: PiFinder/ui/object_list.py:131 PiFinder/ui/object_list.py:673

msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: PiFinder/ui/object_list.py:193
msgid ""
"Sorting by\n"
"{sort_order}"
msgstr ""
"{sort_order}\n"
"정렬중"

#: PiFinder/ui/object_list.py:194 PiFinder/ui/object_list.py:678
msgid "RA"
msgstr "적경"

msgid "DEC"
msgstr "적위"

#: PiFinder/ui/object_list.py:196 PiFinder/ui/object_list.py:445

msgid "Catalog"
msgstr "카탈로그"

#: PiFinder/ui/object_list.py:198 PiFinder/ui/object_list.py:447
msgid "Nearby"
msgstr "근처"

#: PiFinder/ui/object_list.py:409

msgid "No objects"
msgstr "대상 없음"

#: PiFinder/ui/object_list.py:415

msgid "match filter"
msgstr "검색 조건"

#: PiFinder/ui/object_list.py:431
msgid "{catalog_info_1} obj"
msgstr "{catalog_info_1} 대상"

#. TRANSLATORS: number of objects in object list
#: PiFinder/ui/object_list.py:434
msgid ", {catalog_info_2}d old"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/object_list.py:444
msgid "Sort: {sort_order}"
msgstr "정렬: {sort_order}"

#: PiFinder/ui/preview.py:56
msgid "Exposure"
msgstr "노출"

#: PiFinder/ui/preview.py:60
msgid "Gamma"
msgstr "감마"

#: PiFinder/ui/preview.py:77
msgid "BG Sub"
msgstr "배경제거"

#: PiFinder/ui/preview.py:81
msgid "Full"
msgstr "전체"

#: PiFinder/ui/preview.py:85
msgid "Half"
msgstr "절반"

#: PiFinder/ui/preview.py:228
msgid "Zoom x{zoom_number}"
msgstr "확대 x{zoom_number}"

#: PiFinder/ui/software.py:88

msgid "Updating..."
msgstr "업데이트중..."

#: PiFinder/ui/software.py:90

msgid "Ok! Restarting"
msgstr "재시작중..."

#: PiFinder/ui/software.py:93
msgid "Error on Upd"
msgstr "업데이트중 오류 발생"

#: PiFinder/ui/software.py:101
msgid "Wifi Mode: {wifi_mode}"
msgstr "와이파이: {wifi_mode}"

#: PiFinder/ui/software.py:109
msgid "Current Version"
msgstr "현재버전"

#: PiFinder/ui/software.py:125
msgid "Release Version"
msgstr "배포버전"

#: PiFinder/ui/software.py:141

msgid "WiFi must be"
msgstr "와이파이가 반드시"

#: PiFinder/ui/software.py:147

msgid "client mode"
msgstr "클라이언트 모드"

#: PiFinder/ui/software.py:160
msgid "Checking for"
msgstr "확인중"

#: PiFinder/ui/software.py:166
msgid "updates{elipsis}"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/software.py:182
msgid "No Update"
msgstr "업데이트 없음"

#: PiFinder/ui/software.py:188
msgid "needed"
msgstr "needed"

#: PiFinder/ui/software.py:198
msgid "Update Now"
msgstr "지금 업데이트"

#: PiFinder/ui/text_menu.py:60

msgid "Select None"
msgstr "선택 없음"

#: PiFinder/ui/text_menu.py:221

msgid "Select All"
msgstr "전체 선택"

#: PiFinder/ui/textentry.py:186

msgid "Results"
msgstr "결과"

#: PiFinder/ui/textentry.py:292

msgid "Enter Location Name:"
msgstr "위치명 입력:"

#: PiFinder/ui/textentry.py:300

msgid "Search:"
msgstr "검색:"

#: PiFinder/ui/timeentry.py:15

msgid "hh"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/timeentry.py:16
msgid "mm"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/timeentry.py:17
msgid "ss"
msgstr ""

#: PiFinder/ui/timeentry.py:97

msgid "Enter Local Time"
msgstr "시간 입력"

#: PiFinder/ui/timeentry.py:117
msgid "  Next box"
msgstr "  다음 박스"

#: PiFinder/ui/timeentry.py:124
msgid "  Done"
msgstr "  완료"

#: PiFinder/ui/timeentry.py:131
msgid "󰍴  Delete/Previous"
msgstr "󰍴  삭제/이전"

msgid "Language: Spanish"
msgstr "언어: 스페인어"

msgid "Debug: Activated"
msgstr "디버그 : 활성화"

msgid "Camera"
msgstr "카메라"

msgid "Comets"
msgstr "혜성"

msgid "yet{ellipsis}"
msgstr ""

msgid "for GPS{ellipsis}"
msgstr ""

msgid "Time: {0}"
msgstr "시간: {0}"

msgid "Mag:{obj_magn}"
msgstr "등급:{obj_magn}"

msgid "Sz:{sz}"
msgstr "크기:{sz}"

msgid "galaxy"
msgstr "은하"

msgid "oc"
msgstr ""

msgid "gc"
msgstr "NGC"

msgid "neb"
msgstr "성운"

msgid "pneb"
msgstr "행성상성운"

msgid "dstar"
msgstr "이중성"

msgid "ast"
msgstr "성군"

msgid "planet"
msgstr "행성"

msgid "설명"
msgstr ""

msgid "almost"
msgstr "거의"

msgid "among"
msgstr ""

msgid "고리 성운"
msgstr ""

msgid "attached"
msgstr ""

msgid "brighter"
msgstr "더 밝은"

msgid "between"
msgstr ""

msgid "binuclear"
msgstr ""

msgid "brightest to n side"
msgstr ""

msgid "brightest to s side"
msgstr ""

msgid "brightest to p side"
msgstr ""

msgid "brightest to f side"
msgstr ""

msgid "bright"
msgstr ""

msgid "considerably"
msgstr ""

msgid "chevelure"
msgstr "A l'envers"

msgid "coarse, coarsely"
msgstr ""

msgid "cometic (cometary form)"
msgstr ""

msgid "companion"
msgstr ""

msgid "connected"
msgstr ""

msgid "in contact"
msgstr ""

msgid "compressed"
msgstr ""

msgid "cluster"
msgstr "성단"

msgid "diameter"
msgstr ""

msgid "defined"
msgstr ""

msgid "diffused"
msgstr ""

msgid "difficult"
msgstr ""

msgid "distance, or distant"
msgstr ""

msgid "double"
msgstr "이중성"

msgid "extremely, excessively"
msgstr ""

msgid "most extremely"
msgstr ""

msgid "easily resolvable"
msgstr ""

msgid "excentric"
msgstr ""

msgid "extended"
msgstr ""

msgid "following (eastward)"
msgstr ""

msgid "faint"
msgstr "Rapide"

msgid "gradually"
msgstr ""

msgid "globular"
msgstr "구상"

msgid "group"
msgstr ""

msgid "irregular"
msgstr ""

msgid "irregular figure"
msgstr ""

msgid "involved, involving"
msgstr ""

msgid "little (adv.); long (adj.)"
msgstr ""

msgid "large"
msgstr "큰"

msgid "magnitude"
msgstr "등급"

msgid "middle, or in the middle"
msgstr ""

msgid "north"
msgstr "북"

msgid "Dark Nebula"
msgstr "암흑성운"


msgid "nebula"
msgstr "성운"

msgid "nebulous"
msgstr "성운의"

msgid "nebulosity"
msgstr "성운기"

msgid "north following"
msgstr ""

msgid "north preceding"
msgstr ""

msgid "north-south"
msgstr ""

msgid "near"
msgstr "Récent"

msgid "nucleus, or to a nucleus"
msgstr ""

msgid "preceding-following"
msgstr ""

msgid "pretty (adv., before F. B. L, S)"
msgstr ""

msgid "pretty gradually"
msgstr ""

msgid "pretty much"
msgstr ""

msgid "pretty suddenly"
msgstr ""

msgid "planetary nebula (same as PN)"
msgstr ""

msgid "probably"
msgstr ""

msgid "poor (sparse) in stars"
msgstr ""

msgid "planetary nebula"
msgstr "행성상 성운"

msgid "resolvable (mottled, not resolved)"
msgstr ""

msgid "partially resolved, some stars seen"
msgstr ""

msgid "well resolved, clearly consisting of stars"
msgstr ""

msgid "round"
msgstr ""

msgid "exactly round"
msgstr ""

msgid "rich in stars"
msgstr "SAC Etoiles Rouges"

msgid "south"
msgstr "Etoile"

msgid "south following"
msgstr ""

msgid "south preceding"
msgstr ""

msgid "scattered"
msgstr ""

msgid "several"
msgstr ""

msgid "stars (pl.)"
msgstr "항성"

msgid "stars of 9th magnitude and fainter"
msgstr "9등급 및 더 어두운 항성"

msgid "stars of mag. 9 to 13"
msgstr "9~13 등급 항성"

msgid "stellar, pointlike"
msgstr "별상"

msgid "suspected"
msgstr "의심스러운"

msgid "small in angular size"
msgstr "작은 각크기"

msgid "trapezium"
msgstr "트라페지움"

msgid "triangle, forms a triangle with"
msgstr "삼각형"

msgid "trinuclear"
msgstr "삼핵"

msgid "very"
msgstr "매우"

msgid "_very_"
msgstr "매우"

msgid "variable"
msgstr "변화"

msgid "remarkable"
msgstr "뛰어난"

msgid "very much so"
msgstr "어느정도"

msgid "a magnificent or otherwise interesting object"
msgstr "흥미로운 대상"

msgid "HELP"
msgstr "도움말"

msgid "Loaded"
msgstr "설정됨"

msgid "Deleted"
msgstr "살제됨"

msgid "Renamed"
msgstr "명칭변경됨"

msgid "IMU Sensit."
msgstr "IMU민감도"

msgid "Very Low"
msgstr "매우낮음"

msgid "10s"
msgstr "10초"

msgid "20s"
msgstr "20초"

msgid "30s"
msgstr "30초"

msgid "1m"
msgstr "1분"

msgid "2m"
msgstr "2분"

msgid "Format"
msgstr "형식"

msgid "Nav"
msgstr "이동"

msgid "Toggle"
msgstr "전환"

msgid "Go"
msgstr "선택"

msgid "Del"
msgstr "삭제"

msgid "   Catalogs"
msgstr "   카탈로그"

msgid "  Mount Control"
msgstr "  마운트 제어"

msgid "   Menus"
msgstr "   메뉴"

msgid "Degraded\nCheck Status"
msgstr "성능저하\n상태 확인"

msgid "   Solver"
msgstr "   솔버"

msgid "   Webserver"
msgstr "   웹서버"

msgid "   IMU"
msgstr "   관성측정센서"

msgid "   Camera"
msgstr "   카메라"

